有咩小食好易整又好好食

有冇巴打同我一樣
係屋企成日嘴痕會想整下啲嘢食，又覺得好麻煩

拋磚
罐頭粟米去水叮熱 加牛油，蒜鹽，芝士粉

墨魚滑薄塗係平底鍋煎脆

tortilla/pancake

蝦多士

菠蘿腸仔

魚子醬多士

焗薯角

炸雞軟骨

煎芝士腸

小學大食會我淨係食腸唔食菠蘿 比班主任屌到飛起

炒薯仔

好難啊
唔識控制油溫 驚炸到成舊癌細胞咁

如果識整我應該日日整

爆到成口都係芝士

買個溫度計咪得

拎個煎pan 落牛油半煎半烘麵包皮 超好食

午餐肉 sushi?

醉雞翼
雞翼烚熟 加李錦記醉雞汁浸過夜

煎餃子

沙律蛋三文治

雲吞加麥精

打碎oreo
將棉花糖擺落加熱嘅鍋
攪到佢溶即刻倒啲Oreo落去撈勻 (好快溶！成件事要勁小心）
之後鋪喺牛油紙上面/倒落食物盒
再雪凍佢攞出黎切
超好食 啱晒鍾意食甜既人
不過有時我唔想食咁甜
我會另外再攞匙羹挑走白色部份
淨係打碎黑色嗰啲餅

西班牙TAPAS

同好
前排十蚊枝 買左兩枝
我會浸埋溏心蛋

煎到裂開哂果下先正

....
諗起以前係高登睇過一條youtube 片 有個妹妹仔用麥精炒蛋

好似好方便咁
聽晚trytry先

先定義咩為之易整

燒魷魚

屌迷你餐肉飯

準備材料少 唔洗切 洗 等 步驟簡單 唔會fail

為食撚留名

係就咁買條活生生既魷魚燒 定 由魷魚乾開始燒

不過屋企冇明火 好似差咁啲

營多算唔算？

涼拌青瓜

較好左個汁先
加青瓜
搞掂!

好高級

薯片拼盤
材料
- 利士薯片（原味）
- 利士薯片（酸忌廉味）
- 珍珍薯片
- 卡樂b薯片
- 熱浪
步驟
1. 拆袋
2. 倒落碗
3. 撈埋
貼士
可依個人口味調校每種薯片份量

Spam musubi, 係夏威夷菜， 煎香塊午餐肉再查麻油, 記住用珍珠米 加少少mayonnaise, 最後加返少少 炒過既白芝麻 好撚正

煎鵝肝多士

好撚正啵 邊到有得食

同我一開始想像既好唔同

手指撩煉奶黎吮

食完個杯麵，加隻蛋落啲湯，打勻之後叮一陣，好好味 當然你杯麵隻杯要入得微波爐

懶到極點會叮蛋 叮餃子 食完淨係要洗一件野

蟹籽沙律
西生菜 蟹柳>切絲 落沙律醬 撈完再落蟹籽係上面
搞掂

溫泉蛋

平時夜晚唔夠飽會偷飯撈湯食 撈多粒蛋應該都幾撚正

屌 叮餃子 學到嘢

好多都唔係好易整

嘩依個小學回憶嚟

呢個算唔算小食

拍黃瓜

推

要叮幾耐？

蜜糖丸

將各式丸淥熟切半 加蜜糖炒

無骨酸辣鳳爪

正

可以分2次炸

2-3分鐘

呢個就咁買就得

屌你支那人？

涼拌青瓜、茄子、蓮藕

啱啱係屋企又搵到上次燒烤食淨既棉花糖 好似就過期
吉支筷子係電磁爐上面烘焦佢再夾兩塊餅

load唔到青瓜呢個term
sor
自己風乾生果好正

蠔油撈面

龍堡心太軟
拎入微波爐叮十秒食得

菠蘿冰
罐頭菠蘿 放入冰箱

留名學野

麥提莎糯米糍

整過
整到一舊舊屎咁 又唔好食

椰汁大菜糕

落街市買大菜糕煮熔佢，凍返上面加層椰汁再雪

老母成日整完放雪櫃，得閒就拎幾粒食

果然唔應該入黎 夜晚睇好肚餓

叮mug cake

用一個湯匙：
2*麵粉
1*朱古力粉
1*糖
1*油

撈勻叮一分鐘，食完洗杯同叉就得

你係米用錯方法 我就咁用水 椰漿加糯米粉拎去蒸 個個朋友都話好味

醉雞汁咸得濟
我通常用糟鹵 酒味勁d

意大利烤雜菜
撈好拎去焗就得 想用咩蔬菜都得

微波爐海綿蛋糕大法
半夜想食甜野真係3分鐘搞掂

焗三文魚頭
醃完鹽直入焗爐30分鐘唔洗理

(未親手整過 但好中意食焗三文魚頭 通常出街嗰啲整好細舊鮫俾你就算 過多排得閒一定整)

焦糖麵包粒

茶碗蒸

頭幾次未熟手會覺得麻煩
過多幾次份量都唔洗睇
材料得幾樣
一個碗一次過搞掂 最多要過下氣泡

熱呼呼 食完好有滿足感

焗布丁

聽聞微波爐都一樣做到 仲要快好多
較低個W數就得 不過我失敗咗

唯有照用焗爐 可惜要顧住有冇窿 有啲麻煩 如果整埋焦糖要洗就仲麻煩
通常一次過整好多個

梳乎厘

超簡單 勁少食材
口感正 雖然食唔飽 勝在係好快嘅甜品

弊處：要用打蛋器=要拎舊電器出嚟+要洗

雞胸肉乾

本身係整俾隻狗食 點知自己係到狂食

醃下味先(鹽/黑胡椒whatever) 試過用shake shake粉醃正到爆炸
焗爐低溫90度 *焗10個鐘*

因為要焗勁撚耐 所以一次過會整大量

好處係焗得夠乾 可以keep好耐 想食就有

蟹子沙律

切青瓜 撕蟹柳 落蟹子 蛋黃醬
完成

一次過整一大兜 爽

薯片

打開就食得

炸蟹柳 ，個人中意點茄汁

煎三文治 入面既材料可自行選擇，我會擺煎過既火腿，芝士，面頭再灑一層碎紫菜

微波爐薯片 ，快靚正

麥芽糖餅超簡單!

將麥芽糖夾喺兩塊梳打餅中間，完成。

煎三文治：

薯仔大法

薯蓉-呢個真係又愛又恨
馺熟之後
一係就自己用手壓=攰(尤其是過篩嗰part) 一係用機攪=要洗
又要趁熱整 整親都辣親手
近排入手咗hand blender 但未試過用嚟整薯蓉 驚個力唔夠
如果唔係咁 薯仔蛋沙律係超正

不過可以焗小薯仔 西餐伴碟嗰隻

對切撒鹽入焗爐搞掂
記得注意啲小薯有冇青BB嘅位 嗰啲位苦到爆

紅油皮蛋 青瓜

黃桃冰都好撚正 夏天雪定一堆

沙律醬撈罐頭吞拿魚 搽落麵包到正

巴打有冇睇主題
易整啵 梳乎厘已經算係我識整既甜品入面最難個幾個

狗糧

youtube 見個好味小姐整貓糧都覺得好撚好食

整親呢個最後都會變咗奶麥芽糖手指

但佢真係基本上分量啱+打蛋白/黃 直入焗爐9分鐘就搞掂 仲要啲食材樣樣都係cheap (所以我真係唔明點解出面可以賣到咁貴 又唔覺個味道同口感同價錢成正比)

巴打係咪個梳乎厘漲唔起？

哩個真係好簡單
材料只係一塊靚土魷加個焗爐仔，唔洗醃唔洗浸
焗到一面乾身查辣豉油再翻轉焗另一面，等到兩面豉油都乾晒剪開就已經係完美既宵夜，加多罐啤酒真係無撚得輸

蜂蜜牛油果牛奶
用匙羮搞爛牛油再加奶
輕輕加熱再搞渾佢
最後落蜜糖
飲落去係甜甜地既牛奶慢慢滑入喉嚨到

油占多
奶醬多

冇煉奶可以用蜜糖

以前係酒吧返工學既小食

芝士腸/蜜糖腸/普通廚師腸切半 烚又得 煎重好 點tabasco 怕辣可以轉點沙律醬
好味 快手 送酒

棉花糖加梳打餅放落微波爐度叮20秒左右
勁好食

咁多頁都冇creampie

茄汁 蒜蓉 廚師腸（切八爪魚型）

我平時整三文治會切走曬啲皮
然後拎啲皮去剪炸，變到脆卜卜，有時會加糖，好好食

另外會整薯仔蛋沙律放雪櫃
做宵夜或者口痕時食一流

淨係要打蛋器已經唔簡單

用佛光爐咪得囉

可可米通 不過洗餐死

涼拌木耳青瓜、味噌伴青瓜、瓜菜切條點你愛嘅醬汁、梅子車厘茄、韓式紫菜碎撈飯然後薄煎到脆口或整成細飯團掃啲密糖豉油焗一陣、魚片或硬豆腐切薄片或條沾粉半煎炸點醬、麵包切條切粒同牛油密糖撈埋焗脆或用蔥油蒜、自制海鹽焦糖醬擦麵包或雪糕食

減肥已經無得再咁食

nutella加匙羹

有無圖睇下係咩樣

係電話搵極都搵唔到相 先發現自己未影過 呢張係網上嘅 都差唔多樣

佢就切薄咗
切薄片個口感會脆啲 有心機可以盡薄 不過切得太薄會縮水縮到好易裂 一塊切3-4片就ok 唔切一樣得 口感唔同+焗耐啲
我刀功唔好 對切一次就之後就切唔到

我係買二十幾蚊一大袋冰鮮雞胸肉(好似係一磅) 好抵食 其實唔放鹽都有一番滋味 我呢排整哂無鹽等隻狗都食得 費事又要分開嫌麻煩

雞胸肉乾絲 都同樓上差唔多整法

雞胸肉放係碟+水入微波爐7分鐘左右整熟咗先 拎出嚟沖凍水(費是辣親手) 之後用手開始撕雞絲 撕完加調味 你加bbq醬都得 我就淨鹽 入焗爐 度數越高時間越短 衡量唔好焗窿就得 不過我都係習慣低溫長時間焗最穩陣

小心食嗰時肉絲太硬太利篤親口
(唔好撕得太細太幼)

成果圖：

的確係 sorry收返

好似好硬咁
你牙力好好？定係要妹下妹下咁食

雪益力多

係幾硬下 去到中間有啲位咬得開 邊邊位就要妹下妹下 嘴饞想磨牙嗰陣食

好頂癮
同隻食一齊食，食食下可以掉一舊撚下佢

方包+ nutella + 棉花糖

烘埋底更好

係 狂撚佢

西多

Nutella餃子

學餃餃餃子嘅甜品

用餃皮包nutella 包少少就夠
之後落油煎到個皮脆完成
唔想洗就咁不粘鍋煎應該都得

茶碗蒸
玉子燒
鹽焗雞翼

營多

麥牙糖夾餅

炸燒賣

奶油多

煎都嫌麻煩
我係叮芝士腸

無爆開差少少

叮耐d會爆開 但腸皮冇咁脆咁解

有啲咁既事 研究下先

芝士脆片

將夾麵包個隻芝士放係牛油紙上面..叮一陣..脆卜卜好正

不過記用牛油紙或者唔痴紙嘅紙先work

微波爐焗薯

急凍餃子 咖喱醬 熱水 入微波爐 完

生命麵包

雪冰啲水果 然後攪碎 代替雪糕

買D蝦仁，椒鹽蝦仁

口感係點

薯蓉

煎蝦膠 屌真係好撚好食

涼粉
去街市買磚涼粉 𠝹十字 𠝹到一粒粒 放係盒
食嘅時候落蜜糖同花奶
夏天一撚流

nacho+熱芝士

焗10個鐘

焗十個鐘個爐會唔會爆炸

煎蛋
跟住放塊麵包起上面
繼續煎

焗爐放原隻雞蛋會唔會爆炸?

記住要包微波爐保鮮紙
如果唔係爆到周圍都係

真係好吃 ？

成日買一包cp雞翼 之後上面加芝士 一野扔入焗爐到焗

薯蓉
將薯仔整熟壓成蓉 加黑椒 鹽調味 再加煙肉 粟米
完成

燉蛋

方包nutella

屌 你係咪我家姐？

屌你啱啱係711 冰櫃見到 有賣 雪凍加成朱古力皮既士多啤梨同香蕉 10粒都唔知有冇賣三十蚊

細個老豆諗住擺冰格涼得快啲 結果到食完晚飯先記得拎出黎 凍到變磚 到宜家都比老母笑緊

你試下再同我地分享

之前係日本見到有得賣 真係好撚正 翻香港有排日日整

薯片紫菜方包

溏心風暴蛋

五餐肉飛碟

煙肉腸仔卷
或者可以整定啲涼拌嘅汁擺喺雪櫃 隨時都可以撈啲蓮藕 金菇 青瓜 牛展 鴨舌 豬耳 甚至海鮮都得 雪凍少少仲正

最撚憎啲人落唔係刺身既食物整壽司 吊 舊飯油撚哂 仲有呢 小學雞個呀媽幫佢包呢啲濕尻香腸壽司 一翻到學校一開個食物盒陣味

高汁post
留名

微波爐叮應該好多選擇 eg. 心太軟，燒賣
冰箱拎出嚟解凍即食都有好多 eg. 芝士蛋糕 刺身

Lm

韓式年糕+芝士微波爐大法

年糕 (最好細條款 易熟)
先用鉸剪剪一半 (為咗快熟)

一個碗 ：放入年糕 +少少水 (浸下個底就得) +芝士撕細塊 入微波爐 2分鐘定3分鐘自己衡量 唔好爆炸就得

*芝士同年糕1:5左右就唔會太滯
(Mozzarella定車打是但 個人建議兩溝)

呢個方法適用於所有口味年糕 eg番茄醬 韓式辣醬都做到

張圖喺網上搵 我驚係你家姐整過多啲

所以冇人係屋企/瞓覺就停下先 唔洗連續焗 就咁放係焗爐入面由得佢 (不過起碼焗3個鐘先 唔好有汁放過夜) 起身再繼續焗 真係驚嘅可以焗三個鐘停一個鐘

(我冇得完全否認呢個風險) 要注意屋企個電負荷 btw我特登去睇過電費 根據唔同嘅焗爐瓦特 平均一個鐘電費$1.35~$2.25

10個鐘呢個數係成舊雞胸肉放入去焗就真係要咁耐 有切到片嘅話 3-4個鐘已經開始變乾 呢個時候可以拎出來反一反啲雞肉面 之後焗多2個鐘基本上就成型 自己想再乾啲先繼續焗

***唔記得講 唔好用錫紙鋪底 會痴底 不過如果屋企冇代替品又唔想整污糟個焗盤照用都ok 不過要慢慢整返啲痴住嘅錫紙

雞胸肉乾想整得快啲可以

1. 整熟啲雞肉先 (微波爐大法 我通常加熱到佢個邊位變白)
2. 高溫度 (約130°C) 壞處係營養流失 熱氣
3. 見到一面乾乾地就反下面 俾另一邊啲水份揮發得快啲

風乾火腿
再配啲配料

家姐一到夜晚就出嚟